Хорошо всем известная бесконечная цепочка резисторов \seefig содержит резисторы сопротивлениями $r$ и
$R$.
\begin{enumcyr}
    \item Чему равно сопротивление, измеренное между двумя соседними узлами (разделенными ровно одним
        резистором сопротивлением $r$)?
    \item Чему равно сопротивление, измеренное между двумя узлами, которые находятся очень далеко друг от
        друга?
    \item Найдите это сопротивление в общем случае, когда между интересующими нас точками включено ровно
        $n$ резисторов сопротивлением $r$.  
\end{enumcyr}